La forensique de l'internet des objets (IoT) est une branche de la forensique numérique consistant en l'analyse d'éléments présents dans un ou plusieurs appareils numériques. La différence entre la forensique numérique classique et la forensique de l'IoT réside majoritairement dans les sources de preuves.
Le développement de cette branche de la forensique numérique rencontre un certain nombre de challenges liés aux spécificités de l'IoT, et soulève des questionnements sur les limites de cette pratique concernant à la fois le domaine juridique et celui de la vie privée.